石油公司在下一盤很大的棋

一直以黎都係話石油係以前d動物死左之後，經過幾百萬年既壓力等因素而變做石油。
但動物死極都有數計，19世紀發現石油到依家，消耗量以幾何級數上升，照計d史前動物都差唔多用完
70年代就話夠用60年左右
04年度就話仲有70年

所以有人話一切係石油公司既陰謀，石油其實係地球既自然產物，間唔中會整出黎既，而唔係有限。
大家點睇?
開放討論

技術唔同左
開發數量同埋efficiency都唔同左

而家咁多renewable energy
今日石油用量同40年之前又有冇唔同到呢？

樓主

無錯 但consumption rate太大

因為石油越嚟越少+科技進步
以前掘出嚟用唔到
而家就要用
eg頁岩氣

人類識得大規模運用石油，都係呢百幾年的事。但地球的壽命，至今估計有幾十億年。

儲左幾十億年的嘢，你同我講呢百幾年就用哂？根本就係班油魔特登作嘢，囤貨搵食姐。

地球成形就有石油咩

好多國家都有戰略儲備
講緊最低60日
計計埋埋差唔多
而且有統計講過話依家起碼有3億桶石油

之前美國開左好多頁岩氣公司
無幾耐沙特個邊就加產量造低油價
結果個個都用番石油，好多頁岩氣公司倒閉，依家都仲未恢復到

主流燃料依家都仲係石油
好多機器都係靠石油推
頁岩氣睇黎冇番10-20年都動搖唔到佢既地位

油組 用開採量黎控制油價係常識啦

佢地會用 買石油既國家 D儲備量黎計 未來一段時間會開採幾多桶油

唔好再推呢個post
一陣連登或樓主有事就唔好啦

Ching 文科生？
石油要幾百萬年先form 到
咩捉好大盤棋呀。。。
實情係 drilling technique 好左 所以油田嘅開採量多左
同埋成日搵到新油田

當然以油公司角度嚟睇 將石油吹到就快用完對佢地係好事（油價升 佢地賺多D）
不過實情係 美國油頁岩 夠美帝用幾百年

讀小學個陣話石油仲有50年用完
讀大學個陣油價再創新低

純粹討論下ge
吹下水咁ge

近年美國開發多左油田，多左石油好多供應量，
搶尻中東佬市場佔有率。
中東佬本身有好多石油資源(但係又話幾耐幾耐用完) ，依家中東佬為左每年既收入又加石油既輸出量(之前好明顯係限制輸出量) 。
你覺得中東佬真係會因為 維持每年既收入而咁易加大輸出量？唔驚過多十幾廿年國家GG?
西方國家依家推咁多另類既資源，我認為係因為美國知道 中東既石油資源根本唔係得咁小，而推出黎既門面功夫。
美帝唔想全世界到最尾都依賴中東佬既石油，
自己既超人地位就會無左

歡迎討論

其實真係有限 不過多左油田supply 多左價格下跌 如果唔係日本仔當年就唔會因爲冇石油打輸世界大戰啦 同埋而家美帝不停儲石油就係用黎打將用

都有道理既
不過我覺得有時common sense未必岩
好似依家呢個topic都有兩派
一派話係動物生成
一派就話係天然產物
前者就比較多人信啦
但呢十幾年d科學家都搵到d證明後者既證據（上網應該有）
所以我覺得第二派講既可能係真既都未定
btw咁都比你估中（社科丁丁）

暗中食埋環保條水 開發乜開發物

油田既地方 即係以前特別多動物？
點解個到會多d
咁香港地下點解無石油？

你個名

美國有買到石油 自己都有採到石油
但唔記得左係點分配
好似買黎用 自己就儲起佢

好合理 只要大家咩石油產品都唔用 油公司就會減價

樓主唔好望後面

如果我係獅子山頂發現石油，咁D石油係唔係我呢？

是屬於國家的